現場實拍高通驍龍855處理器

IT之家12月5日消息 在夏威夷當地時間上午舉行的第三屆高通驍龍技術峰會上，高通帶來了新一代的驍龍855旗艦處理器平台。

高通驍龍855芯片基於7nm工藝，是首個支持Multi-Gigabi 5G連接的商用平台，搭配驍龍X50 5G Modem。

驍龍855處理器平台搭載了第四
代AI引擎，可提供3倍於上一代系驍龍845處理器平台的綜合的性能。除了這些，高通驍龍855處理器平台還搭載了世界上首個計算機視覺圖像信號處理器（CV-ISP）。

高通Snapdragon 855將採用「2+2+4」的核心配置，亦即透過兩組大核、兩組中核，以及四組小核配置方式運作，並首次整合神經處理元件 (NPU)，也新增名為「Snapdragon Elite Gaming」的設計加強GPU圖像渲染表現。

Qualcomm預計在夏威夷活動說明新款高階處理器消息，而TechCrunch網站稍早似乎「不慎」將預先排定內容上線，隨後雖然立即下架，卻仍被眼尖的WinFuture網站擷取相關內容，確認預計揭曉的新款高階處理器名稱確定為Snapdragon 855，同時首次在處理器內整合神經處理元件 (NPU)，另外也特別加強遊戲應用與相機拍攝表現。

而就TechCrunch網站原始報導內容顯示，Snapdragon 855將採用運作時脈分別為2.84GHz、2.42GHz與1.78GHz的三叢集架構設計，在先前消息更透露處理器將採用「2+2+4」的核心配置，亦即透過兩組大核、兩組中核，以及四組小核配置方式運作，預計細節依然要等Qualcomm正式揭曉才能確認。
至於此次首次在處理器內整合的神經處理元件 (NPU)，則是Qualcomm第一次採用設計，顯然也是因應蘋果、華為、三星都將神經處理元件整合在處理器產品內提昇運算效能，因此也藉由類似設計提昇高達3倍效能提昇表現。
不過，即便在Snapdragon 855內整合神經處理元件，並不代表過往以既有CPU、GPU、DSP等元件，搭配Snapdragon NPE人工智慧運算引擎的作法將被淘汰，預期藉此提供更多元應用設計方案，讓高階處理器能有更具體效能提昇表現。
除了加入神經處理元件，Qualcomm預期也準備透過新增名為「Snapdragon Elite Gaming」的設計加強GPU圖像渲染表現，或許類似華為提出的GPU Turbo設計，讓遊戲等需要GPU效能的應用軟體能有更高顯示表現。
另外針對相機拍攝表現部分，Qualcomm也有可能比照Google在Pixel系列機種加入獨立運算元件，藉此實現夜視 (Night Sight)暗光拍攝功能，同時也能提昇相機拍攝效果。

驍龍855搭載了第四代多核Qualcomm人工智能引擎AI Engine，AI體驗增強，官方稱與前代移動平台相比可實現高達3倍的AI性能提升。它還集成了全球首款計算機視覺（CV）ISP，支持尖端的計算攝影和視頻拍攝功能。

此外，驍龍855提供的Snapdragon Elite Gaming將為移動終端帶來全新水平的遊戲體驗。 Alex Katouzian還宣布了全球首個支持屏下超聲波指紋的商用解決方案——Qualcomm 3D聲波傳感器，官方稱這是唯一一個能夠穿透不同類型污漬準確識別指紋的移動解決方案。此外，這一方案支持纖薄前衛的產品外觀設計，同時具備更高的安全性和準確性。

睇個樣就知好快又慳電啦

個指紋技術好似話隻手濕左認到

乜撚野兩組大核、兩組中核，以及四組小核
一粒就唔叫一組啦,
係兩粒大核、兩粒中核、四粒小核呀
個編輯係咪毒撚到搵唔到partner一個人=一組

又話8150

內部代號，唔係賣街名
今次真係 高通基能全面爆發

慳唔慳電，要試過先知

超聲波係得技術唔係好成熟

A12>all

追上A12未先

A12 有冇5g 訊號強度如何

s855就似樣喇，崎撚980果啲真係得啖笑
下年android 用佢配埋imx586, 性能大爆發，大家買機前睇定啲，等呢個組合啦

好期待 雖然啱啱先換機

兩年後google應該新系統出街
配埋新U 5G

你換左6t呀？

p3 用返細機

同a12比點？

我記得855一樣冇5g

想用都係要外掛x50

外掛完咪姐係有
用家唔會理，用到咪叫有

坐等換855機

855出之前
華為打手：980屌打845，華為萬歲，其他Android機正垃圾
855出後
華為打手：980同845先係同一代產物，將855同980比較並不公平

請出招

香港有5G plan未

56k夠用

855 a12 效能差唔多
可能差10% 到

同買電腦一樣， 無人會下下買i7 i9 掛
顯卡都未必一定用到1050 啦
睇個人需要姐，唔打機用S710 835都夠
真心左 次次有班假膠話效能過高無用

講性能喎，你攞modem個part黎講做咩

5g 同強度唔係性能既一種？

進入另一個年代

問題係855同A12都係外掛modem,你喺度問A12 ，855訊號強度係咪笑死人 問清楚cpu同modem啦

幾時有講cpu ? soc 同cpu 你識分未？同埋最頂係問追上a12 未 有指明邊樣追上未咩？咁你a12 係咪有5g先而家？定係你想講一定要用某樣指標黎比較整體soc呀？係既咪講清楚囉

幾時有講cpu ? soc 同cpu 你識分未？同埋最頂係問追上a12 未 有指明邊樣追上未咩？咁你a12 係咪有5g先而家？定係你想講一定要用某樣指標黎比較整體soc呀？係既咪講清楚囉 唔阻你打飛機丫嘛

死毒撚留指甲

收皮啦 高通製U技術根本完全及唔上Apple既一半 有睇youtube拆開粒野既專業review就知

垃圾an機

Apple粒u大粒過人可唔可以話佢技術唔夠？

好緊火, 小弟住舊樓, 就泥收果D,
HKXN, PXXW, 果D, 一直唔肯鋪光纖,
依家用緊LTE 上網, DELAY大, 網速得24Mb/s左右

5G, 快D泥

蘋果cpu好多地方都好強

偏偏modem就

5g 同強度，係a12同855身上都係冇啵

點解你講到855有5g咁

idog死番出去啦

Android機大部過人 可唔可以話佢SoC技術 SiP技術唔夠？
Android機粒電大舊過人 可唔可以話佢省電技術唔夠？

855 好似連埋 modern, A12 唔連

有冇片link